朋友遇到free Rider 點算好

朋友遇到free Rider( 我的朋友只求合格不求高分)

仲有一個禮拜交功課但係到而家都冇人出過聲

我同我朋友講千祈唔好益啲free Rider，我就畀咗個方案佢就係叫佢計下呢份project如果除開四份每個人要做幾多份量， 然後佢就淨係做其中一份。

然後到present嗰日如果大家都係乜都冇做過 咁我就叫朋友同老師講 我嗰組其餘幾個人都係free rider所以我自己做咗自己嗰份， 我自己都可以present

但係佢最後答我我唔係呢一種人，其實我都係好心唔想佢哋啲free rider撚， 但我估佢心入面嘅諗法係唔想打小報告篤背脊嗰啲諗法，但係我想講畀人踩到上心口自己都唔識反抗真係冇人可以幫到你。